\section{Длина волны лазера}

\subsection{Задание}
Найдите длину волны лазера.

\subsection{Оборудование}
Лазер, батарейка, фольга, лезвие, миллиметровка, линейка.

\subsection{Примечание}
Для эксперимента пригодится знание об эффекте интерференции света. Этот эффект можно наблюдать при
прохождении света через различные объекты, он также используется при измерении расстояний высокой
точности. 

Свет представляет собой поперечную волну, с различными значениями напряжённости электрического и
магнитного полей в различных точках пространства в различные моменты времени. Если в экране проделать две
параллельных, тонких прорези, расположенных близко, то волны света, проходящие одновременно через щели
будут складываться, образуя интерференционную картину на втором экране. 

При освещении щелей одним источником, можно считать эти щели новыми источниками, испускающими волны
синхронно, то есть с одной частотой и одинаковой фазой в каждый момент времени. Однако расстояния,
проходимые светом от этих двух источников до некоторой точки на втором экране могут различаться. Если
разность расстояний кратна длине волны, то, приходя в эту точку, волны от источников складываются и
удваиваются, если же разность равняется полуцелому количеству длин волн, то волны вычитаются одна из
другой и на экране в такой точке тёмное пятно. Разность расстояний легко посчитать по формуле $\Delta
\ell = d \sin{\alpha}$, где $\alpha$~--- угол от перпендикуляра к первому экрану до направления на точку
на втором экране, $d$~--- расстояние между щелями. 

